我今年24歲

我姓張，住在離島
父母均是水上人
父親從太爺那一代已經住在離島，從事漁業
父親子承父業，父親除了華人重視的節日才會回來如中秋節，端午節，農曆新年等等
所以每次等父親回來都是以月來計算
父親每次回來的那幾天除了看看我們，最重要的目的是給家用，因為母親是一位非常稱職的家庭主婦
爺爺也是一位漁民，因為工作關係搬到離島
居住，父母也因此而相識相戀
我有一位哥哥，一位姐姐
哥哥曾經有一段時間對我很好
非常庝愛我，但不知為何，從某一段時間開始對我不理不睬，什至可以用討厭我來形容！
我到現在也不知為何，雖然我很想知道原因
但是我沒有勇氣和冷戰超過10年的哥哥對話
姐姐從小在我眼中看起來就是一位蠢蛋，哈哈
不，不只是從眼中
而是由心而發，我確切的認為姐姐是一位蠢蛋
原因是她心腸太好....

我小時候是一位天資聰穎
過目不忘，口才了得而且非常令人注目的一位小男孩

199x年。 晴。

我：媽媽，媽媽，你不是說要帶我去踏單車嗎？
為何我們還不出發呢？？

媽媽說：我說之前是答應過你要陪你去踏單車，但是現在我已經很累了，今天一大早就要帶你哥哥。姐姐去上學，待會媽媽還要做很多家務，洗衣服之後還要把整個房子打掃乾淨之後還要煮晚飯。你看媽媽那麼忙，那有時間帶你去踏單車，你要乖喔，好不好！

（因爲當年我們一家人是寄人籬下，父親經常不在家，母親一個人照顧我們三兄弟姐妹非常辛苦，而每天亦要受人白眼，每天不斷承受屋主的冷嘲熱諷，而這位所謂的屋主，正是我二伯娘！）

我：你不是答應過我的嗎？為何你要說謊，為何你要騙我，答應別人的事情就要做到，不是嗎？你不是這樣教我嗎？難道你教我的東西是錯的嗎？還是你現在做的事情就是錯的？
（哈哈，很難想像這是只有幾歲的小孩就能隨意說出口的說話吧，既尖銳又帶諷刺！）

媽媽聽了後，放下手中正在忙的事情，轉身望著我

我還記得媽媽當時的眼神非常溫柔，非常親切！

突然一巴掌，把我整個人都打倒，我倒在地上，看著媽媽的眼神，這是一輩子也會記得的眼神
那種憎恨，憤怒，怨氣
對，當你極度討厭一個人就會用這種眼神

我可以從媽媽的眼神看得出來，原來我在媽媽心目中只是一個憎恨的對象.....